《**007大战猪肉王子**》是[胡戈](../Page/胡戈.md "wikilink")\[1\]的第七部电影短片作品，于2008年1月23日在“六间房”首映。短片是前作《[007大战黑衣人](../Page/007大战黑衣人.md "wikilink")》的续编\[2\]。片长30分钟。于2007年11月拍摄完成。短片中电影特效比前作有大幅改善。短片在一周之内点击超过百万次。由于短片大量涉及现实中一些敏感问题，引起了一些争议。

## 剧情介绍

一伙由一个号称“猪肉王子”的人带领的四人团伙抢劫了一只相传吃后可以长生不老的“澳运特供”猪，尚未动口，却被一个自称“詹姆士邦德”的人夺走。猪肉王子决心报仇，三年后，团伙四人从一所武术学校毕业，开始疯狂报复社会。他们抢光了国内市场上所有猪肉，并将下一个目标定为“国家猪肉储备中心”。团伙绑架了该国的皇帝（外观酷似[金正日](../Page/金正日.md "wikilink")），并从他身上搜得了国家猪肉储备中心的地图。司令紧急找到已住进精神病院的007。经过一番治疗，007再次出山，来到储备中心等候四人，却被猪肉王子打败。007极度抑郁，在酒吧受到鼓舞后，开始努力练功，四处找人传功，还购买了一张“最新招式大全”的光盘。不久以后，007自觉功夫大有长进，于是向猪肉王子下了战书。进过一番上天入地的苦斗，007还是战败，并被猪肉王子杀死。临死前，007将失败归咎于购买了盗版光盘。当猪肉王子得意时，裁判却宣布猪肉王子被“待定”，之后由于007获得观众投票率远远超过他，007不仅复活而且获得比赛优胜。猪肉王子不满比赛结果，正要发飙，一位保安携带秘密武器“[佳能400D](../Page/佳能_EOS_400D.md "wikilink")”入场，制服了猪肉王子。

## 涉及事件

  - 片首，镖局运送的镖是一头被称为“澳运特供猪”的小猪，暗指[奥运猪事件](../Page/奥运猪.md "wikilink")。1月28日，胡戈接到[广电总局的通知](../Page/广电总局.md "wikilink")，上传最新版本将“澳运”二字抹掉。
  - 片中007患了抑郁症，接受“超级仪器”治疗后变为“亢奋症”，而“超级仪器”发的声音时CCTV[新闻联播特有的开场音乐](../Page/新闻联播.md "wikilink")。
  - 片中，007与猪肉王子决斗的比赛名为“超级男人”，讽刺“超级女生”。片中涉及的“待定”“复活”等制度都来源于2007年大为流行的选秀节目。
  - 保安所使用的“佳能400D”，在片中被描述为一种可以发出麻痹射线，让被拍摄者固定30秒的超级非杀伤性武器。同时，片中还出现了一位长相酷似[周正龙的人手持相机讲解如何使用该相机拍摄华南虎](../Page/周正龙.md "wikilink")。此段意在讽刺2007年底的[华南虎伪照事件](../Page/华南虎照片事件.md "wikilink")。

## 演员

  - [龚格尔饰演猪肉王子](../Page/龚格尔.md "wikilink")
  - [王家赫饰演](../Page/王家赫.md "wikilink")007
  - 网络红人[Ayawawa客串](../Page/杨冰阳.md "wikilink")

## 参考文献

[Category:2008年中国作品](../Category/2008年中国作品.md "wikilink")
[Category:中国网络恶搞文化](../Category/中国网络恶搞文化.md "wikilink")
[Category:中國網路電影](../Category/中國網路電影.md "wikilink")
[Category:中国网络短片](../Category/中国网络短片.md "wikilink")

1.
2.